{
    "0": {
        "question": "Kto jest głównym bohaterem serialu \"Świat według Kiepskich\"?",
        "answers": ["Ferdynand Kiepski", "Mariola Kiepska", "Janusz Paździoch", "Jolanta Kiepska"],
        "correct": "Ferdynand Kiepski"
    },
    "1": {
        "question": "O której godzinie zmarł Jan Paweł II?",
        "answers": ["16:49", "10:32", "23:47", "21:37"],
        "correct": "21:37"
    },
    "2": {
        "question": "Kiedy została założona firma Google (Google LLC)?",
        "answers": ["17 marca 2001", "30 maja 1997", "4 września 1998", "21 grudnia 1995"],
        "correct": "4 września 1998"
    },
    "3": {
        "question": "Kto został prezydentem Polski 23 grudnia 2005?",
        "answers": ["Andrzej Duda", "Lech Kaczyński", "Bronisław Komorowski", "Przemysław Czarnek"],
        "correct": "Lech Kaczyński"
    },
    "4": {
        "question": "Kim jest Przemysław Czarnek (na 13.04.2022r.)?",
        "answers": ["Premierem Polski", "Ministrem Edukacji i Nauki", "Ministrem Sportu", "Ministrem Zdrowia"],
        "correct": "Ministrem Edukacji i Nauki"
    },
    "5": {
        "question": "Kto sprawował urząd premiera Polski w roku 2020?",
        "answers": ["Andrzej Duda", "Mateusz Morawiecki", "Zbigniew Ziobro", "Adam Niedzielski"],
        "correct": "Mateusz Morawiecki"
    },
    "6": {
        "question": "Kiedy została rozpoznana choroba COVID-19?",
        "answers": ["marzec 2020", "grudzień 2019", "luty 2020", "listopad 2019"],
        "correct": "listopad 2019"
    },
    "7": {
        "question": "Na co Jacek Sasin wydał 70 milionów złotych?",
        "answers": ["na wybory, które się nie odbyły", "na rękawiczki dla medyków", "na respiratory", "na 500+"],
        "correct": "na wybory, które się nie odbyły"
    },
    "8": {
        "question": "Który z poniżej wymienionych miesięcy ma 28 dni?",
        "answers": ["marzec", "sierpień", "grudzień", "luty", "styczeń"],
        "correct": "luty"
    },
    "9": {
        "question": "Znany youtube \"Konopskyy\" oskarżył \"Leksia\" o:",
        "answers": ["Bycie pedofilem", "Okaradanie widzów", "Promowanie scamu", "Sytuacja nigdy się nie wydarzyła"],
        "correct": "Bycie pedofilem"
    },
    "10": {
        "question": "W języku \"Java\" znaki '' odpowiadają za:",
        "answers": ["String", "Character", "Number", "To nie ma znaczenia"],
        "correct": "Character"
    },
    "11": {
        "question": "Partia Polityczna \"Prawo i Sprawiedliwość\" została założona",
        "answers": ["29 maja 1999", "11 kwietnia 2003", "29 maja 2001", "1 marca 2002"],
        "correct": "29 maja 2001"
    }
}
